'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scconf_quorum_dev_netapp_nas 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scconf_quorum_dev_netapp_nas \- 共有 Network Appliance NAS 定足数デバイスの追加と削除、およびさまざまな NAS クラスタ定足数構成のプロパティーや状態の変更
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscconf\fR {\fB-a\fR|\fB-c\fR|\fB-r\fR} \fB-q\fR name=\fIdevicename\fR \fIotheroptions\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
Network Appliance NAS デバイスは、Sun Cluster の定足数デバイスとして構成できます。NAS 構成情報には、次の情報が含まれます。 
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイス名。デバイス名は、定足数デバイス間で一意である必要があります。 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
 ファイラ名。指定しない場合、ファイラ名はデフォルトでデバイス名になります。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
LUN ID。指定しない場合、LUN ID はデフォルトで \fB0\fR になります。
.RE
.sp
.LP
NAS デバイスを定足数デバイスとしてサポートするには、Network Appliance が提供する定足数デバイスサポートモジュールを管理者がインストールする必要があります。このモジュールが使用できない場合は、\fBscconf\fR により定足数デバイスを追加できなくなります。サポートモジュールの入手方法については、『\fISun Cluster With Network-Attached Storage Devices Manual for Solaris OS\fR』を参照してください。
.sp
.LP
さらに、Network Appliance デバイスの iSCSI ライセンスが有効である必要があります。 
.SH オプション
.sp
.LP
NAS 定足数デバイスには次のオプションが使用できます。サポートされている汎用オプションのリストについては scconf(1M) のマニュアルページを参照してください。共有ディスク定足数デバイスに固有のオプションについては、scconf_quorum_dev_netapp_nas(1M) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
NAS 定足数デバイスを構成に追加したり、構成から削除したりするには、\fBadd\fR または \fBremove\fR 形式のコマンドを使用します。クラスタ定足数構成のさまざまなプロパティーを変更するには、\fBchange\fR 形式のコマンドを使用します。 
.sp
.LP
定足数デバイスを追加する前には、定足数デバイスとして構成するデバイス上で、デバイスと Logical Unit Number (LUN) を設定する必要があります。手順の詳細は、Network Appliance のマニュアルを参照してください。デバイスの設定に関する Sun Cluster の要件については、『\fISun Cluster With Network-Attached Storage Devices Manual for Solaris OS\fR』を参照してください。定足数デバイスを追加したあと、\fBtype\fR は変更できません。
.sp
.LP
NAS 定足数デバイスの追加:
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -a name=\fR\fIdevicename\fR,type=netapp_nas[,\fBfiler=\fR\fIfiler-name][\fR,\fBlun_id=\fR\fI0\fR]
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
NAS 定足数デバイスの構成の変更: 
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -c name=\fR\fIdevicename\fR,{\fBmaintstate\fR | \fBreset\fR}
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
NAS 定足数デバイスの削除: 
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -r name=\fR\fIdevicename\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
\fB-q\fR オプションは、次の Network Appliance NAS 固有のサブオプションをサポートしています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBfiler=\fIfiler-name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBrsh\fR または \fBtelnet\fR を使用している際に、NAS デバイスへのアクセスに使用可能な、ネットワーク上のデバイス名を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBlun_id=\fI0\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
NAS 定足数デバイスに指定する NAS デバイスの LUN ID を指定します。LUN ID のデフォルトは \fB0\fR です。
.RE

.sp
.LP
\fBscconf\fR による定足数に関係した処理中に割り込みや失敗が発生した場合、クラスタ構成データベースの定足数の構成情報の一貫性が維持できなくなることがあります。不一致が発生すると、同じ \fBscconf\fR コマンドを再実行するか、またはコマンドを \fBreset\fR オプション付きで実行し、定足数情報をリセットします。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRNetwork Appliance NAS 定足数デバイスの追加
.sp
.LP
 次の \fBscconf\fR コマンドを使用すると、Network Appliance NAS 定足数デバイス \fBqd1\fR が追加されます。 

.sp
.in +2
.nf
\fB-a -q name=qd1\fR,\fBtype=netapp_nas\fR,\fBfiler=nas1.sun.com\fR,\fBlun_id=0\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRNetwork Appliance NAS 定足数デバイスの削除
.sp
.LP
 次の \fBscconf\fR コマンドを使用すると、Network Appliance NAS 定足数デバイス \fBqd1\fR が削除されます。 

.sp
.in +2
.nf
\fB-r -q name=qd1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、clquorum(1CL)、cluster(1CL)、scconf(1M)、scconf_quorum_dev_scsi(1M)
